【封殺Uber】台Uber宣佈 2月10日暫停服務

2017-02-02 13:07:00 HKT

Uber台灣今日在官網上公佈，Uber重新思考新路徑，暫停車輛分享服務。Uber台灣表示，將於2月10日起暫停分享平台，希望與台灣政府重啟對話機制，至於暫停時間多久，尚未決定。不過檢視車輛預約系統，今天於路上行駛的Uber合作車輛已經非常少。

Uber台灣又指，這是很難的決定，對Uber合作駕駛及乘客衝擊，Uber台灣感謝他們支持，希望台灣總統蔡英文能夠跨越部會之間，給予協助，希望可見的未來持續以創新科技服務台灣。

台灣《蘋果日報》

以下是Uber台灣官網公告內容全文：

Uber重新思考新路徑，暫停車輛分享服務

好彩uber俾大陸狗入股，香港冇uber都唔知坐咩好

原來未貼完，sorry

Uber重新思考新路徑，暫停車輛分享服務

四年前Uber進入台灣市場至今，我們看到願意擁抱創新科技的合作駕駛和乘客的數目不斷增長而感到雀躍。期間，Uber成功拓展服務至四個城市，合作駕駛針對大眾運輸系統所無法到達的都市外圍地區，提供了一個便捷且安全的交通選擇。截至目前為止，台灣民眾已經藉由Uber車輛分享平台獲得了1千5百萬趟的搭乘服務。

我們持續聽取台灣政府和民眾的意見，以期政府能為實現台灣車輛分享經濟找到路徑；我們已經與財政部表達樂意遵從通過的跨境電商法案支付營業稅；我們確立與在地權威保險公司合作為乘客提供安全保障；我們多次分享國外成功制定車輛分享經濟法規案例，以及提出與計程車業者合作的努力；我們承諾願意與在地計程車業者合作。

然而，政府日漸遠離擁抱創新和21世紀交通與運輸趨勢。Uber合作駕駛辛勤工作，而且是普通市民，卻因為提供乘客安全的搭乘服務而面臨前所未有的重罰。我們也理解交通部需要執行新法規的壓力。

在此困境之下，我們相信需要重新思考另一路徑。因此，我們在此宣布將於下週五，2月10日起暫停Uber在台灣的車輛分享媒合平台服務，希冀能重啓和政府的對話，在蔡總統領導之下，讓創新交通與運輸科技在台灣得以發展並且茁壯。

這是很艱難的決定，我們也瞭解這對合作駕駛和乘客的衝擊。在此對他們一直以來的支持表達衷心感謝。希望在可見的未來，再度以創新科技服務他們，服務台灣。